\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
% \usepackage{bookman}
%\usepackage{XCharter}
% \usepackage{librebaskerville}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{capt-of}

\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=1.5cm, right=1.5cm]{geometry}

\usepackage{microtype} %This improves right justification

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\sloppy

\section*{\huge Asylamba mini}

% \tableofcontents

\section{Intro}

Asylamba mini est un jeu vidéo se jouant au tour par tour à plusieurs joueurs ($2-7$) dans la même pièce, qui   favorise les interactions entre joueurs, suivant le concept du jeu de société 2.0. Il s'inspire du jeu multijoueurs en ligne \textit{asylamba} en reprenant un mécanisme similaire de progression ainsi que de  colonisation et conquête galactique, dans le même univers. Une partie dure 30 à 60 minutes. 

\section{Galaxie}

La partie se déroule au sein d'une galaxie de 36 secteurs, dont un secteur central (1), 7 secteurs de l'anneau central ($2-8$), 7 secteurs passerelles ($9-15$), et 21 secteurs périphériques ($16-36$), comme sur la figure~\ref{fig:gal}.  

\begin{minipage}{\textwidth}
  \begin{minipage}[b]{0.4\textwidth}
    \centering
%     \rule{6.4cm}{3.6cm}
    \includegraphics[width=0.9\linewidth]{galaxy.png}
    \captionof{figure}{Carte des 36 secteurs de la galaxie.}
    \label{fig:gal}
%     \captionof{figure}{A table beside a figure}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[b]{0.59\textwidth}
    \centering
    \begin{tabular}{|l|c|}
    \hline
    accomplissement & points \\
    \hline
    secteur périphérique ou passerelle & 1 \\
    secteur de l'anneau central & 2 \\ 
    secteur central & 3 \\
    megastructure & 1 \\
    \hline
    \end{tabular}
    \captionof{table}{Décompte des points de victoire.}
    \label{tab:vic}
  \end{minipage}
\end{minipage}

\section{Victoire}

Le but du jeu est d'accumuler des points de victoire. Les points de victoire sont comptés selon le tableau~\ref{tab:vic}. Le premier joueur à atteindre 10 points de victoire remporte la partie. 

\section{Factions}

Au commencement d'une partie, chaque joueur choisit une faction et un secteur de départ. Il y a sept factions différentes et chaque faction bénéficie d'un bonus spécial selon le tableau~\ref{tab:fac}. Le secteur de départ  d'une faction devient sa capitale. Au départ, la production est la même dans chaque capitale. Les secteurs n'appartenant à aucune faction sont appelés "rebelles".  

\section{Ressources}

Il y a quatre ressources différentes, dénotées R, C, S, et X. Leurs caractéristiques sont données dans le tableau~\ref{tab:res}. Les joueurs peuvent échanger une ressource contre une autre à eux-mêmes au taux 1/4 (1/2 pour Négore), et à d'autres joueurs à n'importe quel taux. La ressource R est locale, ce qui signifie qu'elle est liée à un secteur donné et ne peut être transférée que sous forme de cargo au sein de flottes (50 R par flotte). Un secteur rebelle ou colonisé a une production spécifique par tour de R, C et S, et un secteur capitale produit les quatre ressources en fonction du niveau de ses structures. 

\section{Secteur capitale}

\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|l|}
\hline
nom & couleur & bonus \\
\hline
Empire & rouge & +1 point de victoire dans chaque capitale \\
Cardan & rose & pas de ralentissement des flottes en terrain rebelle ou ennemi, conquête au niveau 1 au départ \\
Nerve & vert & +20\% défense secteur \\
Synelle & brun & technosphère, défense, attaque, administration étendue et architecture au niveau 1 au départ \\
Kovahk & bleu & victoire au combat procure double expérience et capture 1/4 des flottes ennemies \\
Négore & jaune & échange au taux 1/2 et industrie au niveau 1 au départ \\ 
Aphéra & bleu clair & technologies 20\% moins cher \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Les factions.}
\label{tab:fac}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|l|l|}
\hline
ressource & type & production & utilisation \\
\hline
R & locale & raffinerie et secteurs & raffinerie, flottes, megastructures \\
C & globale & industrie et secteurs & industrie, défense, architecture, adm. étendue, colonisation \\
S & globale & technosphère et secteurs & technosphère, toutes les technologies \\ 
X & globale & chantier militaire et combats & chantier militaire, attaque, conquête \\ 
\hline
\end{tabular}
\caption{Les ressources.}
\label{tab:res}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|l|}
\hline
structure & actions par tour & niveau max. & utilisation \\
\hline
générateur & 2 & -- & augmentation de structure, production de megastructure \\
raffinerie & 0 & 20 & production de R \\
industrie  & 0 & 20 & production de C \\ 
technosphère  & 1 & 20 & production de S, recherche de technologie \\ 
chantier militaire  & 1 & 20 & production de X, production de flottes \\ 
\hline
\end{tabular}
\caption{Les structures présentes dans le secteur capitale.}
\label{tab:cap}
\end{center}
\end{table}

La capitale est le secteur de départ. Il comprend un générateur, une raffinerie, une industrie, une technosphère, et un chantier militaire, dont les caractéristiques sont données dans le tableau~\ref{tab:cap}.

\section{Technologies}

\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|l|}
\hline
technologie & niveau requis & coût & tours & effet \\
\hline
attaque & $1-20$ & S et X & 1 & augmente la puissance d'attaque \\
défense & $1-20$ & S et C & 1 & augmente la puissance de défense \\
adm. étendue & $1-20$ & S et C & 1 & permet la possession d'un nouveau secteur \\ 
conquête & 3 & S et X & 2 & permet la conquête de secteurs \\ 
architecture & $1-5$ & S et C & 1 & permet la construction de megastructures \\ 
\hline
\end{tabular}
\caption{Les technologies.}
\label{tab:tech}
\end{center}
\end{table}

Les technologies sont recherchées par la technosphère pour autant qu'elle soit augmentée au niveau requis. Elles servent à améliorer les chances de victoire au combat et permettent la colonisation, la conquête, et la construction de megastructures. Leurs caractéristiques sont données dans le tableau~\ref{tab:tech}.

\section{Flottes}

Les flottes peuvent être construites dans le chantier militaire de la capitale, au rythme maximum de deux flottes par tour pour chaque niveau de chantier militaire. Chaque flotte coûte 50 R. Des flottes sont également produites automatiquement dans les secteurs rebelles et colonisés au fur et à mesure de l'accumulation des R. 

\section{Missions}

\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|l|}
\hline
mission & coût & technologie requise & effet \\
\hline
renforts & -- & -- & déplacement de flottes défensives \\
pillage & -- & -- & pillage de R dans un secteur rebelle ou ennemi \\
patrouille & -- & -- & placement de flottes sur un secteur rebelle \\
interception & -- & -- & attaque de flottes en mission dans le même secteur \\ 
colonisation & C & adm. étendue & capture d'un secteur rebelle \\ 
conquête  & X & adm. étendue et conquête & capture d'un secteur de faction ennemie \\ 
\hline
\end{tabular}
\caption{Les types de mission.}
\label{tab:mis}
\end{center}
\end{table}

Des flottes peuvent être envoyées pour différents types de missions comme indiqué dans le tableau~\ref{tab:mis}. Une faction peut envoyer un nombre maximum de mission égal au nombre de secteurs qu'elle possède. Il est possible de rediriger une mission en cours en lui donnant une nouvelle destination ou même un nouveau type. 

\section{Colonisation et conquête}

Pour envoyer une mission de colonisation (secteur rebelle) ou conquête (secteur ennemi), une faction doit posséder un niveau de technologie administration étendue au moins égal au nombre de secteurs qu'elle possède (et aussi la technologie conquête pour une mission de conquête), et elle doit payer 250 C (colonisation) ou 250 X (conquête) multiplié par le nombre de secteurs qu'elle possède. Si le secteur cible est défendu, un combat s'engage au moment de l'arrivée des flottes attaquantes, et si le combat est remporté par l'attaquant, le secteur est gagné. 

\section{Déplacement}

Le parcours le plus rapide est calculé pour le déplacement des flottes d'un point à l'autre de la galaxie. La vitesse d'une flotte est de deux secteurs par tour en terrain allié et un secteur par tour en terrain rebelle ou ennemi (sauf les flottes de Cardan qui se déplacent partout comme en terrain allié). Une flotte ne peut pas partir d'un secteur ennemi vers un autre secteur ennemi~: ainsi, deux secteurs ennemis à la suite bloquent son passage. 

\section{Combat}

Un combat s'engage lorsqu'une mission attaque un secteur défendu ou intercepte une autre mission. Dans un combat  il y a toujours des flottes attaquantes et des flottes défendantes. Le combat se déroule comme une série d'escarmouches. La probabilité de victoire d'une escarmouche dépend du niveau d'attaque de la faction attaquante et du niveau de défense de la faction défendante, étant 50\% à même niveau. À l'issue d'une escarmouche, le perdant perd une escadrille -- sachant qu'une flotte possède 5 escadrilles. Les escarmouches continuent jusqu'à ce que l'un des adversaires ne possède plus aucune escadrille. Le vainqueur conserve ses flottes restantes et gagne 25 X par flotte ennemie détruite (le double pour Kovahk, qui capture aussi 1/5 des flottes ennemies vaincues). 

\section{Megastructures}

\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|l|}
\hline
nom & niveau & coût & bonus \\
\hline
ascenseur spatial & 1 & 500 R & raffinerie +2 \\
train gravitationnel & 1 & 500 R & industrie +2 \\
globus cassus & 2 & 750 R & chantier militaire +1 et défense +15\% \\
rosette de Klemperer & 2 & 750 R & chantier militaire +1 et attaque +15\% \\
megacomputer & 3 & 1000 R & technosphère +1 et 1 technologie gratuite \\
planète Gaia & 3 & 1000 R & prochaine colonisation ou conquête gratuite \\
sphère de Bernal & 4 & 1250 R & flottes doublées dans ce secteur \\
ringworld & 4 & 1250 R & industrie et technosphère au niveau maximum \\
sphère de Dyson & 5 & 1500 R & raffinerie et chantier militaire au niveau maximum \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Les megastructures.}
\label{tab:meg}
\end{center}
\end{table}

Les megastructures ne peuvent être produites que dans la capitale, et prennent deux tours de production avec le générateur. Elles ne peuvent être construites qu'après avoir recherché la technologie architecture au niveau requis et elles coûtent des R, comme indiqué sur le tableau~\ref{tab:meg}. En plus de son bonus associé, chaque megastructure procure 1 point de victoire~; mais attention, si un ennemi capture le secteur capitale, il capture également les megastructures qui s'y trouvent.  

\end{document}
